[好彩無買hmd製nokia] Nokia 手機被揭傳用戶資料去中國，HMD：他又不知道你是誰

Nokia 手機業務一直是靠在中國市場中以老品牌加中低階價格搶市場從而翻身，不過亦可能因為此與中國電信越走越近。近日，外媒爆出， Nokia 手機的用戶發現 ，手機會私下向中國電信發送私人信息，引起外界關注。

據爆料，非中國用戶發現自己使用的 Nokia 手機會向域名為 的地址發送未加密的數據包。數據包中包括有地理位置、IMEI、SIM 卡號和 MAC ID。而數據顯示， 域名的註冊人是 CNNIC，而 CNNIC 正是屬於中國電信。此外，搜索發現， 2014年的一段代碼符合 Nokia 的數據發送模式，這段代碼來自高通，它所在的子文件夾名字就叫中國電信。

從目前的情況來看，Nokia 手機的這些代碼是專門針對中國市場的，但中國市場之外銷售的 Nokia 手機出現了紕漏，並沒有刪除這些代碼，才導致該情況發生。目前，Nokia 手機的母公司 HMD 已經表示，將放出更新來修復這一問題。HMD 聲稱這些手機沒有發送任何可以識別其所有者的個人數據。

究竟是一次不小心忘記刪除的紕漏，還是別有用心的疏忽，不得而知。

Big data

點會肯畀資料支那啊怕咩啫

連登班傻仔
平時都會care私隱
去到部手機就主動比人唔care

send左去咪知

點會用 An 機

>Your privacy matters
>PRISM

多謝你咁信任支那人

可以唔洗買nokia機了

仲諗住下星期訂Nokia 9

nokia9 遲咗咁多出, 由835講到855推出市場, 仲用翻粒舊845...終於都出喇, 又有單咁嘅野彈出黎

........

HMD係芬蘭公司黎架

Nokia壽終正寢

係啊
所以Finnish Data Protection Board調查緊

2019年重要唔用https加密

好失望

多國政府近期對電子產品的私隱問題日益重視，華為更一度被指在通訊裝置中插入間諜晶片，引起滿城風雨。如今據路透社引述挪威公共廣播公司報道， Nokia 7 Plus 手機爆出數據洩露事件。報道指有關手機將用家所在位置、 SIM 卡號碼及手機序號等資訊傳送至中國電信管理的伺服器。

據報道指，起初有用家發現，手機經常以未加密方式，向有關伺服器傳送資料包。而取得 Nokia 品牌授權開發有關產品的 HMD 表示，部分 Nokia 7 Plus 手機因為軟件錯誤，一度向國外伺服器傳送數據，但有關問題已被修復，而且未有透露有關國外伺服器屬於哪個國家。

芬蘭數據監管部門已於本月 21 日表示將會展開調查。雖然 HMD 否認有關指控，但如果被證明問題屬實， HMD 很可能會面臨監管當局的鉅額罰款。此外，相信新手機 Nokia 9 PureView 亦有機會被消息影響，使不少用家打消購買意欲。

資訊安全專家 Dirk Wetter 表示，暗中傳送資訊的幕後黑手有機會是一個名為 com.qualcomm.qti.autoregistration.apk 的檔案。他指出有關軟件很可能是針對於中國發售的手機版本，但不小心安裝到當地版本的手機之中。

係囉

名創優品都係日本公司黎架